敍庫族武裝獲美支援 力攻最後據點日內報捷 特朗普促歐洲接收IS分子

敍庫族武裝獲美支援
力攻最後據點日內報捷
特朗普促歐洲接收IS分子

特朗普要求歐洲盟友讓本國的IS分子回鄉接受審訊。資料圖片

敍利亞以庫爾德族人為主的武裝組織「敍利亞民主力量」（SDF），在美國支援下，力攻「伊斯蘭國」（IS）最後據點一周，IS控制區目前僅餘700平方米左右，SDF報捷指日可待。美國總統特朗普前晚已為處理IS餘孽開腔，促歐洲盟友「收回逾800名」IS分子，並繩之於法。

相關新聞：聲討美國優先默克爾：待盟友如敵人

IS殘餘分子最後據點位於敍利亞東部、近伊拉克的幼發拉底河地區巴古斯村（Baghouz）。SDF指揮官科巴尼前日指，IS分子的控制範圍已由上周五約1,000平方米，進一步收縮至700平方米。但SDF因擔心傷害到被迫充當人盾的平民，又要解救被IS拘禁的囚犯，因此放慢推進。

放慢推進 免傷平民人盾

「外界也許驚訝於為何巴古斯村未被攻陷。事實是村子在我們射程內，但我們已停止開火。我們得審慎行事，因為有上千平民被對方扣住，迫為人盾。」科巴尼說：「但我們在日內就會向全世界……公佈IS被消滅的好消息。」

在今次攻擊IS最後據點行動展開前，SDF估計IS仍有500成員，控制1,500平民；但展開攻勢後已發現低估了人數。在SDF攻勢下，近日陸續有平民自IS控制區逃出。昨日SDF發言人巴利指，IS已封鎖所有進出道路，目前仍有超過1,000平民被困。

至於殘留在當地的IS，大部份是外國人，當中一些假裝成平民的IS分子意欲逃之夭夭。巴利指近日逮住了幾人，另有一些IS成員則是自願投降。這些IS分子和家屬該如何處理，一直令各國頭痛，而SDF已表明不欲無限期囚禁他們。

而早在上周五已誇口預告「24小時內有大宣佈」的特朗普，無法履行一天內送上好消息的諾言後，前晚改為催促歐洲各國盟友要各盡己任，收回出自本國的IS分子。

相關新聞：涉聘黑工美駐聯國大使人選縮沙

重申「100%戰勝後會撤走」

「美國促請英國、法國、德國和其他歐洲盟友收回我們在敍利亞擒獲的800多名IS分子，對他們進行審判……否則我們將被迫把他們釋放，這並非好事。」特朗普深夜推文說：「美國不想看到這些IS分子滲透歐洲。我們一直出錢出力……該輪到其他國家該要站出來。」他最後不忘重申去年底所說：「100%戰勝哈利發（IS）後，我們會撤走！」

法新社/路透社/美聯社

下一則
下一則
聲討美國優先 默克爾：待盟友如敵人

聲討美國優先默克爾：待盟友如敵人
涉聘黑工美駐聯國大使人選縮沙

前幾個星期先話 ISIS 依然有一萬幾成員, 好難完全消滅

今日又話ISIS 得番500人

都唔知邊個真